\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{c+c1}{// Monta el filesystem}
\PY{k+kt}{int64\PYZus{}t} \PY{n+nf}{fs\PYZus{}mount}\PY{p}{(}\PY{n}{fs\PYZus{}info}\PY{o}{*} \PY{n}{info}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
\PY{c+c1}{// Desmonta el filesystem}
\PY{k+kt}{void} \PY{n+nf}{fs\PYZus{}unmount}\PY{p}{(}\PY{n}{fs\PYZus{}info}\PY{o}{*} \PY{n}{info}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
\PY{c+c1}{// Devuelve el directorio raíz del filesystem en dir}
\PY{n}{fs\PYZus{}dir}\PY{o}{*} \PY{n+nf}{fs\PYZus{}root}\PY{p}{(}\PY{n}{fs\PYZus{}info}\PY{o}{*} \PY{n}{info}\PY{p}{,} \PY{n}{fs\PYZus{}dir}\PY{o}{*} \PY{n}{dir}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
\PY{c+c1}{// Dado un directorio src abre el archivo apuntado por él en dest}
\PY{n}{fs\PYZus{}file}\PY{o}{*} \PY{n+nf}{fs\PYZus{}open}\PY{p}{(}\PY{n}{fs\PYZus{}info}\PY{o}{*} \PY{n}{info}\PY{p}{,} \PY{n}{fs\PYZus{}dir}\PY{o}{*} \PY{n}{src}\PY{p}{,} \PY{n}{fs\PYZus{}file}\PY{o}{*} \PY{n}{dest}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
\PY{c+c1}{// Cierra el archivo file}
\PY{k+kt}{int64\PYZus{}t} \PY{n+nf}{fs\PYZus{}close}\PY{p}{(}\PY{n}{fs\PYZus{}info}\PY{o}{*} \PY{n}{info}\PY{p}{,} \PY{n}{fs\PYZus{}file}\PY{o}{*} \PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
\PY{c+c1}{// Lee de un archivo \PYZdq{}size\PYZdq{} bytes y los pone en \PYZdq{}buf\PYZdq{}}
\PY{k+kt}{uint64\PYZus{}t} \PY{n+nf}{fs\PYZus{}read}\PY{p}{(}\PY{n}{fs\PYZus{}info}\PY{o}{*} \PY{n}{info}\PY{p}{,} \PY{n}{fs\PYZus{}file}\PY{o}{*} \PY{n}{file}\PY{p}{,} \PY{k+kt}{void}\PY{o}{*} \PY{n}{buf}\PY{p}{,} \PY{k+kt}{uint64\PYZus{}t} \PY{n}{size}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
\PY{c+c1}{// Escribe en un archivo \PYZdq{}size\PYZdq{} bytes desde \PYZdq{}buf\PYZdq{}}
\PY{k+kt}{uint64\PYZus{}t} \PY{n+nf}{fs\PYZus{}write}\PY{p}{(}\PY{n}{fs\PYZus{}info}\PY{o}{*} \PY{n}{info}\PY{p}{,} \PY{n}{fs\PYZus{}file}\PY{o}{*} \PY{n}{file}\PY{p}{,} \PY{k}{const} \PY{k+kt}{void}\PY{o}{*} \PY{n}{buf}\PY{p}{,} \PY{k+kt}{uint64\PYZus{}t} \PY{n}{size}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
\PY{c+c1}{// Avanza offset en el archivo, puede retroceder también}
\PY{k+kt}{int64\PYZus{}t} \PY{n+nf}{fs\PYZus{}seek}\PY{p}{(}\PY{n}{fs\PYZus{}info}\PY{o}{*} \PY{n}{info}\PY{p}{,} \PY{n}{fs\PYZus{}file}\PY{o}{*} \PY{n}{file}\PY{p}{,} \PY{k+kt}{int64\PYZus{}t} \PY{n}{offset}\PY{p}{)}\PY{p}{;} 
\PY{c+c1}{// Indica dónde está parado el archivo}
\PY{k+kt}{int64\PYZus{}t} \PY{n+nf}{fs\PYZus{}tell}\PY{p}{(}\PY{n}{fs\PYZus{}info}\PY{o}{*} \PY{n}{info}\PY{p}{,} \PY{n}{fs\PYZus{}file}\PY{o}{*} \PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
\PY{c+c1}{// Rellena stat con información del archivo}
\PY{k+kt}{int64\PYZus{}t} \PY{n+nf}{fs\PYZus{}fstat}\PY{p}{(}\PY{n}{fs\PYZus{}info}\PY{o}{*} \PY{n}{info}\PY{p}{,} \PY{n}{fs\PYZus{}file}\PY{o}{*} \PY{n}{file}\PY{p}{,} \PY{n}{fs\PYZus{}stat}\PY{o}{*} \PY{n}{stat}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
\PY{c+c1}{// Dado un directorio src abre el directorio apuntado por él en dest}
\PY{c+c1}{// Si src y dest son el mismo se cierra primero y se abre en su lugar}
\PY{n}{fs\PYZus{}dir}\PY{o}{*} \PY{n+nf}{fs\PYZus{}opendir}\PY{p}{(}\PY{n}{fs\PYZus{}info}\PY{o}{*} \PY{n}{info}\PY{p}{,} \PY{n}{fs\PYZus{}dir}\PY{o}{*} \PY{n}{src}\PY{p}{,} \PY{n}{fs\PYZus{}dir}\PY{o}{*} \PY{n}{dest}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
\PY{c+c1}{// Cierra el directorio}
\PY{k+kt}{int64\PYZus{}t} \PY{n+nf}{fs\PYZus{}closedir}\PY{p}{(}\PY{n}{fs\PYZus{}info}\PY{o}{*} \PY{n}{info}\PY{p}{,} \PY{n}{fs\PYZus{}dir}\PY{o}{*} \PY{n}{dir}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
\PY{c+c1}{// Lee la próxima entrada en el directorio y la pone en su dir\PYZus{}entry}
\PY{n}{dir\PYZus{}entry}\PY{o}{*} \PY{n+nf}{fs\PYZus{}readdir}\PY{p}{(}\PY{n}{fs\PYZus{}info}\PY{o}{*} \PY{n}{info}\PY{p}{,} \PY{n}{fs\PYZus{}dir}\PY{o}{*} \PY{n}{dir}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
\PY{c+c1}{// Retrocede el directorio al comienzo como luego de un fs\PYZus{}opendir}
\PY{n}{fs\PYZus{}dir}\PY{o}{*} \PY{n+nf}{fs\PYZus{}rewinddir}\PY{p}{(}\PY{n}{fs\PYZus{}info}\PY{o}{*} \PY{n}{info}\PY{p}{,} \PY{n}{fs\PYZus{}dir}\PY{o}{*} \PY{n}{dir}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
\PY{c+c1}{// Crea un nuevo archivo}
\PY{k+kt}{int64\PYZus{}t} \PY{n+nf}{fs\PYZus{}create}\PY{p}{(}\PY{n}{fs\PYZus{}info}\PY{o}{*} \PY{n}{info}\PY{p}{,} \PY{n}{fs\PYZus{}dir}\PY{o}{*} \PY{n}{dir}\PY{p}{,} \PY{n}{dir\PYZus{}entry}\PY{o}{*} \PY{n}{file\PYZus{}info}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
\PY{c+c1}{// Trunca un archivo al tamaño length}
\PY{k+kt}{int64\PYZus{}t} \PY{n+nf}{fs\PYZus{}truncate}\PY{p}{(}\PY{n}{fs\PYZus{}info}\PY{o}{*} \PY{n}{info}\PY{p}{,} \PY{n}{fs\PYZus{}file}\PY{o}{*} \PY{n}{file}\PY{p}{,} \PY{k+kt}{uint64\PYZus{}t} \PY{n}{length}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
\PY{c+c1}{// Borra el archivo apuntado por dir}
\PY{k+kt}{int64\PYZus{}t} \PY{n+nf}{fs\PYZus{}remove}\PY{p}{(}\PY{n}{fs\PYZus{}info}\PY{o}{*} \PY{n}{info}\PY{p}{,} \PY{n}{fs\PYZus{}dir}\PY{o}{*} \PY{n}{dir}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
\end{Verbatim}
